{
"questions":[
 {
                    "question":"Haies N1",
                    "response":"Réaliser la meilleure performance possible sur une distance de 30 à 40 mètres, avec 3 à 4 haies basses, en enchainant des courses inter obstacles avec un nombre identifié d'appuis sur le parcours le plus adapté à ses possibilités. Respecter les règles de sécurité. Assumer au sein d'un groupe restreint les rôles d'observateur et de chronométreur"
                },
                {
                    "question":"Haies N2",
                    "response":"A partir d'un départ commandé réaliser la meilleure performance possible sur une distance de 40 à 60 mètres, avec 4 ou 5 haies de 70 à 84 centimètres de haut, en élevant le moins possible son centre de gravité et en réalisant 4 appuis dans l'intervalle le plus adapté à ses possibilités. Assurer le recueil de données fiables. Construire et apprécier l'efficacité de ses actions à partir de repères sur soi et d'observations extérieures."
                },
{
                    "question":"Haies N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer et réaliser une course longue de haies en franchissant la série d'obstacles sans piétiner"
                },
{
                    "question":"Haies N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer et réaliser une course longue de haies, en limitant la perte de vitesse liée au franchissement des obstacles"
                },
{
                    "question":"Haies N5",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer et réaliser une course longue de haies, en limitant la baisse de vitesse sur la totalité du parcours"
                },
                {
                    "question":"Relais vitesse N1",
                    "response":"Réaliser la meilleure performance possible dans un relais de 2x30 mètres en transmettant le témoin en déplacement, dans une zone imposée. Tenir les rôles de donneur et de receveur. Assumer au sein d'un groupe restreint le rôle d'observateur."
                },
                {
                    "question":"Relais vitesse N2",
                    "response":"A partir d'un départ commandé réaliser la meilleure performance possible dans un relais de 2 à 4 x 40 à 50 mètres, en ajustant les vitesses et en utilisant l'élan autorisé pour une transmission du témoin dans la zone réglementaire. Elaborer avec ses coéquipiers un projet tactique. Assumer au sein d'un groupe restreint les rôles d'observateur, de starter, de juge et de chronométreur"
                },
{
                    "question":"Relais vitesse N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, coordonner les vitesses de course du donneur et du receveur et assurer une transmission valide dans une course sécurisée"
                },
{
                    "question":"Relais vitesse N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, optimiser les vitesses de course du donneur et du receveur en assurant une transmission efficace et valide, grâce à un repérage et un code de communication stabilisés"
                },
{
                    "question":"Relais vitesse N5",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, s'organiser collectivement pour limiter la perte de vitesse du témoin grâce à la recherche d'une transmission valide et assurée à vitesse de course la plus élevée possible dans une zone de transmission réduite"
                },
                {
                    "question":"Demi Fond N1",
                    "response":"Réaliser la meilleure performance possible dans un enchainement de 2 ou 3 courses d'une durée différente (de 3 à 9 minutes), en maitrisant différentes allures adaptées à la durée et à sa VMA, en utilisant principalement des repères extérieurs et quelques repères sur soi. Etablir un projet de performance et le réussir à 1 km/h près"
                },
                {
                    "question":"Demi Fond N2",
                    "response":"Réaliser la meilleure performance possible sur un temps de course de 12 à 15 minutes, fractionné en 3 à 4 périodes séparées de temps de récupération compatibles avec l'effort aérobie, en maîtrisant différentes allures très proches de sa VMA et en utilisant principalement des repères sur soi et quelques repères extérieurs. Etablir un projet de performance et le réussir à 0,5 km/h près"
                },
                {
                    "question":"Demi fond N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance sur une série de courses, se préparer et répartir son effort grâce à une gestion raisonnée de ses ressources"
                },
                {
                    "question":"Demi fond N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer et récupérer efficacement de l'effort sur une série de courses dont l'allure est anticipée"
                },
{
                    "question":"Demi fond N5",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance sur une série de courses, anticiper, réguler et optimiser la répartition des allures et la récupération en fonction des ressources du moment"
                },
{
                    "question":"Javelot N1",
                    "response":"A partir d'un élan réduit, réaliser la meilleure performance possible, par un lancer à bras cassé en recherchant un point de chute de l'engin dans l'axe de l'élan. Respecter les règles de sécurité"
                },
                {
                    "question":"Javelot N2",
                    "response":"Réaliser la meilleure performance possible avec un nombre limité d'essais en enchainant sans rupture prise d'élan et phase finale de double appui. Construire et réguler l'efficacité de ses actions à partir de repères sur soi et d'observations extérieures"
                },
{
                    "question":"Javelot N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer à l'effort, gérer la sécurité et réaliser un lancer équilibré en utilisant l'élan et le chemin de lancement efficace grâce à la phase de double appui"
                },
{
                    "question":"Javelot N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance en un nombre limité de tentatives, accroitre la vitesse d'envol de l'engin en recherchant lors de la phase de double appui l'efficacité de la chaine d'impulsion au moyen des prises d'avance et de la coordination des actions propulsives"
                },
{
                    "question":"Hauteur N1",
                    "response":"A partir d'un élan étalonné de 4 à 6 appuis, réaliser la meilleure performance possible, de façon sécurisée, en alignant le trajet avec la trajectoire. Assumer dans un groupe restreint le rôle d'observateur"
                },
                {
                    "question":"Hauteur N2",
                    "response":"A partir d'un élan étalonné et accéléré de 6 à 8 appuis, réaliser la meilleure performance possible, avec un nombre limité d'essais, en utilisant un franchissement dorsal de la barre en son milieu. Assumer dans un groupe restreint les rôles d'observateur et de juge"
                },
{
                    "question":"Hauteur N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer à l'effort, gérer la sécurité et réaliser les sauts en utilisant les actions propulsives à l'appel"
                },
{
                    "question":"Hauteur N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance avec un nombre limité de tentatives, accroitre la vitesse d'envol en recherchant lors de la phase d'appel, l'efficacité de la chaine d'impulsion au moyen des prises d'avance et de la coordination des actions propulsives"
                },
{
                    "question":"Multibond N1",
                    "response":"A partir d'un élan étalonné de 6 à 8 appuis, réaliser la meilleure performance possible sur 3 à 5 bonds en enchainés et équilibrés. Assumer dans un groupe restreint les rôles d'observateur"
                },
                {
                    "question":"Multibond N2",
                    "response":"A partir d'un élan étalonné et accéléré de 8 à 12 appuis, rechercher la meilleure performance possible sur 3 à 5 bonds en conservant la vitesse et en maitrisant l'amplitude et la hauteur des bonds"
                },
{
                    "question":"Pentabond N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer à l'effort et réaliser une suite de bonds valides (cloche-pied suivi de quatre foulées bondissantes) et sécurisées en utilisant des actions propulsives successives"
                },
{
                    "question":"Pentabond N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance en un nombre limité de tentatives, accroitre la vitesse lors de la phase d'appel en recherchant l'équilibre des bonds et la coordination des actions propulsives"
                },
{
                    "question":"Disque N3",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance, se préparer à l'effort, gérer la sécurité et réaliser un lancer équilibré en utilisant l'élan et le chemin de lancement efficace grâce à la rotation accélérée du train supérieur"
                },
{
                    "question":"Disque N4",
                    "response":"Pour produire la meilleure performance en un nombre limité de tentatives, accroitre la vitesse d'envol de l'engin en recherchant lors de la phase de volte, l'efficacité de la chaine d'impulsion au moyen des prises d'avance et de la coordination des actions propulsives"
                }
     ]
    }